# Мультиблог-платформа #

Платформа для коллективного ведения блогов.

Реализован на php-фреймворке Laravel 5.2 и БД MySQL

## Тестовая площадка ##

[http://blog.poymanov-projects.ru/](http://blog.poymanov-projects.ru/)

## Функционал ##

1. Регистрация-авторизация пользователей

2. Главная страница - отображение всех сообщений авторов в хронологическом порядке (последние первыми)

3. Атрибуты публикации, дата публикации, автор, количество лайков, количество просмотров

4. Комментарии к публикациями, публикация по валидации (Google reCaptcha), удаление, подтверждение публикации автором заметки

5. Личная страница пользователя вида - **/users/username**

6. Страница со статистикой по всем авторам, отображение количества лайков и просмотров по каждому автору

7. Профиль пользователя - работа с публикациями (добавление-удаление-перемещение в черновики), страница со списком всех публикаций (статус, дата создания и изменения публикации), список оставленных лайков, список понравившихся публикаций

8. Поиск по публикациям (по названию и тексту сообщения)

9. RSS-лента всех публикаций

## Установка ##

1) Разместить файлы проекта в любой директории

```
#!code

git clone git@bitbucket.org:poymanov/mentor-blog-laravel.git
```



2) Подготовить новую таблицу в своей БД


```
#!sql

DROP DATABASE IF EXISTS `homestead`;

CREATE DATABASE IF NOT EXISTS `homestead` DEFAULT CHARACTER SET utf8;

GRANT ALL PRIVILEGES ON *.* TO homestead@localhost IDENTIFIED BY 'secret';
```

3) Создать в корне проекта файл **.env** и настроить его:

[Настройка .env](readme-env.md)

4) Запустить миграции для БД:


```
#!code

php artisan migrate
```

5) Запустить создание тестового пользователя **demo**:


```
#!code

php artisan db:seed
```

6) Настроить **cron** для генерации **sitemap.xml** (автоматическая генерация каждый час):


```
#!code

crontab -e
```

Добавить строку:


```
#!code

* * * * * php /path/to/artisan schedule:run >> /dev/null 2>&1
```

Где **/path/to/** путь от корня до директории проекта.

7) Изменить **public/robots.txt** для корректной отдачи **sitemap.xml**:


```
#!code

Sitemap: http://test.ru/sitemap.xml
```

Где **site.ru** доменный адрес проекта


## Использование ##

Для начала работы можно использовать данные тестового пользователя **demo**:

```
#!demo


demo@demo.ru
demo
```

или зарегистрировать новую учетную запись